無知一問 拖到二月仲未有定案 邊個做總統

定係會空置咗個位？
依家咁搞分分鐘有排吵
度度法院都未必可以短時間搞掂
有無人熟個邊程序？

好似美國眾議院議長

國會選出嚟

點選？

每州一票

暫代

如果我們在1月6日後仍然沒有得出贏得多數票的人選，則國會將會通過一場權變選舉（contingent election）決定大選結果。
總統將由眾議院選出，副總統將由參議院選出。沒錯，這意味著我們可能會看到總統與副總統分別來自不同黨派，但也先不要現在就開始凖備拜登-彭斯的標語。
眾議院中，各州代表團各擁有一張選票，得到26張選票的人便是新的美國總統。

無論如何，在1月20日，美國憲法規定，都必須要開始一個新的總統任期。

「截止到中午，我們必須要有人宣誓成為總統。如果沒有任何結果，那我們就要啟動我們的繼承計劃，」

。。。。。還有可能出現另一種情況，即眾議院就總統人選陷入僵局，但參議院可以確認副總統人選。

如果眾議院到就職日仍然無法解決這一問題，則參議院選出的副總統將會成為總統。

如果沒有副總統，下一順位擔任總統的人選則是眾議院議長（目前為民主黨人南希·佩洛西）。

眾議院議長（美國出生+美藉）暫代
然後眾議院按州選總理
參議院按人頭選副總統